俄媒批 中國前所未有干涉俄羅斯新聞自由

俄羅斯大報『獨立報』因發表有關討論中國經濟狀況的報道引發北京不滿，中方威脅要把相關俄羅斯記者列入黑名單並要求撤下這篇文章。該報周二在顯要位置指責中國前所未有干涉俄羅斯新聞自由。

美國之音報道，俄羅斯『獨立報』周二發表題為“中國外交官威脅把獨立報記者列入黑名單”的報道，報道副題為“獨立報成為中國大使館工作人員施壓對象”。該報稱，雖然許多人都認為中俄關係處在黃金時代，但在現實中並非所有中國官員都遵守俄羅斯法律，把俄羅斯人當成平等的合作夥伴，中國官員可以公開不尊重俄羅斯法律威脅俄羅斯媒體。這家俄國大報指出，依據俄羅斯刑法第144條，對媒體施壓和干涉媒體工作構成刑事犯罪。中國外交官的做法顯示他們在俄羅斯領土上藐視俄羅斯法律。

據報道，事情起源於2月28日『獨立報』發表的一篇討論中國經濟的報道，中國經濟所遇到的問題，以及將對俄羅斯產生哪些影響。

文章發表後引發北京不滿，中國駐俄羅斯大使館要求編輯部立刻從『獨立報』官網撤下這篇報道，中國外交官員在信中威脅，如果不撤下相關報道，相關記者將被列入黑名單，並將被禁止進入中國。

這家俄羅斯媒體指責中國外交官在信中使用的語言語氣粗魯，不顧外交禮節。

美媒援引這家報紙所有人和主編列姆丘科夫說，他希望俄羅斯司法機構針對中國外交官威脅記者，干涉媒體違反俄國法律的行為展開調查。他還表示，美國副總統彭斯指中國人打壓媒體記者，事實確實是這樣。針對『獨立報』的做法就是證明。時事評論人士尼克利斯基表示，『獨立報』做出如此激烈反應顯示俄羅斯權貴精英階層對中國的厭惡情緒。

『獨立報』被指是一家親克里姆林宮的大報。中國駐俄羅斯大使曾多次在這家報紙上發表文章。

唔存在既野都干預到？

國力一弱就俾人圍
犯眾憎嘅小支那

把炮嗰陣臭串冇人夠膽郁你，係睇在錢嘅份上
到開始折墮嘅時候，啲人就開始度緊點玩死你
完全冇諗過積陰德，儲人情嘅問題

無錢個陣已經周圍發窮惡，到有啲錢就周圍蝦蝦霸霸，家陣開始仆街，啲親家仲唔岀黎咩

有無五毛可以解釋下？

睇返清朝 再望下呢家
真係覺得抵比人蝦